\aauthor{Биндюк Екатерина}

\ttitle{Птичье молоко}

Константин Петрович Алмазов расправил букет красных гвоздик и прошептал: <<До чего душистые! Она будет довольна>>.

Пожилой мужчина так торопился к жене, что за целый квартал от дома смог уловить запах ее нежнейшей солянки. Был страшный гололед, и он едва не упал, но вместо того чтобы идти осторожнее, только ускорил шаг. Надо было успеть к передаче <<Время>> --- они всегда смотрели ее вместе.

По шее скользнуло что-то холодное, Константин Петрович поежился. Вторая льдинка угодила ему за шиворот.

--- Ай, град! --- крикнул кто-то слева.

Люди бросились врассыпную. Константин Петрович кинулся было к входу в метро, но услышал, как часы пробили без пяти девять. До дома оставалось каких-то пару сотен метров --- стоило ли пережидать град, когда дома волновалась жена?

Он ускорил шаг. Градинки били по макушке и щекам, лезли под воротник и кололись. К тому времени, когда среди многоэтажек наконец показался краешек его дома, у Алмазова промокли даже ботинки. Озябший, с жуткой, почти старческой одышкой, он бежал через двор и думал только об одном: дома его ждет жена с тарелкой ароматнейшей солянки и согревающей мазью. Последние шаги казались вечностью.

Около двери Константин Петрович поскользнулся и, почувствовав, что вот-вот упадет, вытянул руки вверх, чтобы не испортить букет. Удар, резкая боль в спине. Темнота.

--- Константин Петрович! --- окликнула его соседка. --- Что же вы так неосторожно!

Женщина помогла ему встать и теперь, отряхивая куртку, продолжала отчитывать, как ребенка.

--- Гвоздики не помял, и слава богу.

--- Сдались вам эти гвоздики, сами чуть не расшиблись!

--- Да как же это я домой без цветов приду?

Поймав странный взгляд соседки, он вдруг весь сник и замолчал. Больше оба они не проронили ни слова до самой квартиры.\\

Дома Константин Петрович поставил букет в вазу, включил телевизор на полную громкость и отправился варить солянку. Программу <<Время>> он пропустил, и, как ни старался, вместо ароматного блюда получилась какая-то пресная гадость.

Семь лет назад его жена умерла, забрав в могилу рецепт солянки и их тихого счастья. Константин Петрович каждый день покупал ее любимые гвоздики, писал ей письма и смотрел <<Время>>, представляя, что она по-прежнему сидит в своем кресле.

Мужчина попробовал суп и поморщился --- на редкость отвратительная жижа. Перед глазами все стояло сочувственное лицо соседки. А ведь она права, проклятые гвоздики только глаза мусолят! Константин Петрович швырнул букет в мусорку и впервые за все эти годы заплакал.

Ночь он просидел, глядя в одну точку, а наутро растолок сердечные таблетки и высыпал в стакан. Долго искал спирт, переживая, как бы не пришлось идти в аптеку. Нашел. Наконец-то! Положил коробку с гробовыми деньгами на видное место, сделал приписку, чтобы похоронили на заранее выкупленном месте рядом с могилкой жены. Поцеловал ее портрет: <<Скоро встретимся, дорогая>>. Плеснул спирт в порошок и поднес стакан к губам.

Зазвонил телефон. Как некстати! А вдруг дети? Надо ответить.

Константин Петрович торопился. Нет, передумать он не боялся. Просто не хотел продлевать агонию.

--- Алло. Это Константин Алмазов?

--- Да!

--- Вам пришла посылка от Ольги Алмазовой.

--- Быть такого не может!

--- Ваш адрес Гоголя, 36, квартира 12?

--- Да.

--- Тогда все верно. Будете забирать?

Слабая надежда или нежелание умирать? Константин Петрович сам не знал, что толкнуло его пойти на почту. В посылке оказался их любимый торт <<Птичье молоко>> и записка: <<Костенька, спасибо за чудные гвоздики. Я по тебе очень скучаю>>.

Следующие два месяца он получал по письму в неделю. Давно его не видели таким счастливым.

В канун Нового года Константин Петрович отправился в их любимую кондитерскую, где продавали лучшее <<Птичье молоко>> во всем городе. Именно такое, какое делали еще в Советском Союзе.

Пробираясь сквозь толпу, мужчина услышал знакомый голос:

--- Представляешь, бедняга все еще не поверил в смерть жены. Недавно я нашла его около дома --- валялся с букетом гвоздик.

--- Ох и ужас!

--- У него была такая тоска в глазах, что я послала торт от ее имени, чтобы подбодрить хоть немного.

Соседка продолжала еще что-то говорить, но Константин Петрович ее уже не слышал.\\

О боги, какая куколка!\\

О боги, какая куколка! А ноги-то, ноги! Заглядение. И смотрит заинтересовано. Поглядите, у нее на столике томик Довлатова! Я пропал...

Срочно заказываю леди бутылочку лучшего шампанского. Так-с, две тысячи восемьсот рублей. Постойте-постойте. К чему этот безосновательный пафос? Шампанское? В одиннадцать утра? Да еще и за две тысячи восемьсот рублей? Пожалуй, уместнее будет просто подойти и сделать комплимент ее вкусу. Она улыбнется, из приличия сделает вид, что смутилась, и я, не прекращая петь оды, подсяду за ее столик.

А со вкусом у нее и впрямь неплохо... Филе-миньон, салат с королевскими креветками и пирожное <<Павлова>>. Да эта гастрономическая оргия запросто тысяч на семь потянет! Нет, платить меня, конечно, никто не заставит. Но, согласитесь, отлучиться в туалет в момент подачи счета будет не слишком-то по-рыцарски. О, она мне улыбнулась. До чего чудесные ямочки на щечках. Прелесть!

Ладно, семь тысяч меня не обанкротят. Вы только поглядите на ее ноги!

Принимаю пятьдесят граммов для смелости и направляюсь к ее столику. Из динамиков доносится безудержный джаз с саксофоном. Она застенчиво поправляет сережку. В свете абажура вспыхивает неприличных размеров бриллиант. И я тотчас без всяких гадалок вижу, как через пару месяцев эта девочка волочет меня в ювелирный и требует в пару к сережкам кольцо. Я, разумеется, пытаюсь обороняться и выбираю камешек поскромнее. Но стоит продавщице поводить перед девчонкой двадцатикаратным бриллиантом, как та вцепляется в меня точно загипнотизированная.

--- Дура! --- выдавливаю я и возвращаюсь на свое место. Рухнув в обитое бархатом кресло, по сторонам больше не смотрю.
