\aauthor{Фефелова Мария}

\ttitle{Бумажный кораблик}

Кораблик у Ксюши никак не получался.

Она вертела его и так и эдак, разворачивала и снова пыталась сложить, но все выходило совсем не так, как дома показывал ей папа. Что ж, придется завтра все начинать сначала. Целый день пропадет зря.

Вздохнув, Ксюша уже хотела идти домой, как вдруг перед ее глазами появились синие резиновые сапожки с якорьками. Подняв голову, девочка поняла, что они принадлежат Славику, который жил в соседнем подъезде и учился уже в третьем классе.

--- Что, не получается кораблик? --- сочувственно спросил он.

Ксюша, робея, помотала головой.

--- Дай помогу.

Ей не хотелось отдавать лист такой хорошей плотной бумаги какому-то мальчишке. Ксюша отлично знала, что все они только и способны, что на мелкие пакости. Вот, например, только на прошлой неделе одноклассник Петька кинул в нее тряпкой для доски, а его приятель Костик постоянно дергал девчонок за косички. Вспомнив об этом, Ксюша поколебалась, но все же протянула бумагу Славику. Тот повертел ее в руках, со знанием дела изучая сделанные Ксюшей сгибы.

--- Вот смотри, --- сказал он, опускаясь рядом с ней на корточки, --- ты вот здесь начала правильно, но потом согнула не в том месте, вот у тебя и не вышло…

Ксюша зачарованно наблюдала, как Славик ловко перебирает пальцами, сворачивая бумагу. Меньше чем через полминуты он протянул Ксюше кораблик --- такой же, как у папы, даже, пожалуй, лучше!

--- Только не забудь дать ему имя, --- серьезно продолжал Славик. --- Корабль не бывает без имени и без капитана.

--- Кто же будет его капитаном? --- удивилась Ксюша. Она не знала, что к бумажным корабликам это тоже относится.

--- Ты, конечно, --- поднимаясь, ответил Славик. --- И про имя не забудь.

Он уже развернулся, собираясь уходить, но Ксюша снова окликнула его.

--- Славик!

--- Что?

--- Понимаешь, я… Я совсем не знаю, как быть капитаном… Может быть, ты мне поможешь?

Он задумчиво посмотрел на нее.

--- Если хочешь, я могу быть капитаном. А ты тогда будешь штурманом. Согласна?

Ксюша очень обрадовалась, что все так хорошо разрешилось. Поэтому даже подпрыгнула на месте и хлопнула в ладоши, но тут же выпрямилась и приложила руку к шапке, как к козырьку фуражки.

--- Согласна!

--- Отлично. Только правильно отвечать <<Есть, капитан!>>\\

Кораблик было решено назвать <<Отважный>>. И правда, никто бы не усомнился в таком имени, если бы увидел, как бесстрашно он проходит пороги бурных мартовских ручьев, как минует коряги и камни, где другой кораблик непременно бы перевернулся. Но уж очень хорошая команда была у <<Отважного>> --- и капитан смелый, и штурман толковый. Капитан был настолько смел, что иногда прогуливал ради плавания последние уроки, а штурман настолько толков, что почти никогда его за это не ругал.

Как замечательно было бежать по тропинкам, залитым солнцем, перепрыгивать грязь и лужи, в которых отражалось голубое весеннее небо, и все это время видеть впереди веселый белый парус, несущийся вместе с водой и ветром! И еще более замечательным было то, что где-то поблизости всегда был друг, готовый подтолкнуть кораблик или помочь ему обойти опасные места.

Часто на корму <<Отважного>> налипала грязь или какой-нибудь мусор, поэтому после каждого плавания его тщательно очищали и сушили. А однажды штурман сняла с него какую-то помятую бумажку, на которой кривыми буквами было написано <<Я тибя люблю>>. Ксюша хоть и училась только в первом классе, знала, что писать так неправильно, поэтому посмеялась над безграмотностью какого-то незадачливого влюбленного. Она без сожаления выкинула это безадресное признание и потом до конца дня недоумевала, почему капитан ходит нахмуренный и почти с ней не разговаривает.

Только много лет спустя, когда Ксюша заканчивала седьмой класс, она решила спросить своего лучшего друга, что же это все-таки была за записка. Славик лишь фыркнул в ответ, заявив, что сразу забыл про этот мусор. Ксюше с сожалением пришлось признать, что любовь капитана <<Отважного>> давно прошла.

Они продолжали дружить и про мусор больше не вспоминали. А потом Славик окончил школу и уехал поступать в морское училище, чтобы стать настоящим капитаном. Через два года и Ксюша стала студенткой. Среди ее новых знакомых были молодые люди, которые звали на свидания и даже признавались в любви. Но ни одно признание не было таким искренним и простым, как три слова, прилипшие к корме бумажного кораблика.\\

Весна полностью вступила в свои права, о чем отчетливо говорили ослепительно яркое солнце, почерневшие от грязи сугробы и звонкий птичий гомон. Ксюша сменила зимнюю куртку на демисезонное пальто, а теплые сапоги --- на кожаные ботиночки на каблуке. Теперь девушка знала, что весна уже точно пришла и никуда не уйдет.

Сегодня Ксюша совершила поступок, достойный капитана бумажного судна: она сбежала с последней пары в университете и теперь шла по парку, вдыхая запах теплого ветра и предвкушая, как запустит самостоятельно сложенный кораблик в ручей.

Людей в парке было немного; лишь несколько младшеклассников носились друг за другом, затеяв какую-то игру. Понаблюдав за ними несколько минут, Ксюша грустно вздохнула и бережно достала из сумки кораблик, на котором синим фломастером было выведено слово <<Отважный>>.

Преемник первого <<Отважного>> был сложен не так безупречно и вряд ли бы продержался столь долгий срок. Тем более его команда была вполовину меньше. Однако Ксюша не собиралась предаваться сомнениям и осторожно опустила кораблик в ручей.

Быстрый поток мгновенно подхватил его, и вот уже Ксюша бежала следом, словно ей снова было восемь. Она смеялась вслух, не обращая внимания на прохожих, и тонким прутиком помогала кораблику не уклоняться от фарватера. Увлекшись своими обязанностями штурмана, она не рассчитала силу: от слишком резкого толчка <<Отважный>> перевернулся, набрал воды и неумолимо пошел ко дну.

Чуть не плача смотрела Ксюша на то, что осталось от <<Отважного>>. Никудышный из нее капитан! Да и штурман уже не тот, что прежде…

--- Если хочешь, я могу быть капитаном.

Голос из прошлого, только более бархатистый и низкий, был так похож на чудесную грезу, что Ксюша даже закрыла глаза, надеясь, что так ей удастся воскресить в памяти каждую мелочь того незабываемого весеннего дня.

--- Ты что, даже не поздороваешься со старым другом?

Этого в ее воспоминании не было. Открыв глаза, Ксюша резко повернулась и замерла при виде высокого парня в форме, в лице которого было так много чужого и одновременно родного.

--- Славик… Привет…

--- Это все? И не обнимемся?

Она неловко прижалась к нему, вдруг почувствовав себя так, словно после долгой дороги вернулась домой.

--- Что случилось на этот раз?

--- Он… затонул.

--- Эх ты, морячок, --- добродушно протянул Славик, все еще не отпуская Ксюшу и весело глядя ей в глаза. --- Придется построить новый и правильно распределить обязанности в команде. Но сначала мы выпьем кофе и съедим по большому куску нашего любимого шоколадного торта. Согласна?

Глядя на школьного друга, Ксюша вдруг подумала, что у морских, наверное, какая-то совершенно особенная любовь. И не страшны ей ни ручьи времени, ни коряги недопониманий. Потому что если есть у корабля хорошая команда, ему и ветер будет дуть попутный.

--- Согласна. Точнее… есть, капитан!
