\aauthor{Харитонова Екатерина}

\ttitle{Осенний эскиз}

В сентябре было по-летнему тепло и легко дышалось. После каменной клетки города царицынская золотисто-зеленая буря листьев казалась мистической. Между валунами и корнями мелькали хитрые мордочки эльфов-белок; откуда-то из серебристо-высоких облаков вываливались на траву божьи коровки. Издали не поймешь, жучки это или россыпь рябины. Рыжие брызги на неуловимом оттенке дымчатого нефритового зеленого. Упругие пледы сфагнума, разбросанные на кочках у подножья влажного леса, на вид были шелковистыми и теплыми. Хотелось зарыться в них ступнями, пропитаться хвойным запахом, срастись с корой, стать частью леса. Все вокруг казалось влюбленным, свежим, звонким, полупрозрачным. Ласковый сентябрь тек по древесным стволам, росой оседал на отцветающих васильках, застревал в кленовых кронах; он почти осязаем --- цвет сентября.

Этот неоконченный набросок --- выхваченный из реальности лесной дух ---  лежал на одном из ресторанных столиков. Девушка отложила испачканную сентябрем кисть и улыбнулась сидевшему напротив юноше. Настроение --- ласково-светлое, под стать эскизу. Пахло покоем, яблоками, мхом; в воздухе витало счастливое предчувствие. Многозначительная улыбка, постукивание пальцами по столу, заказанное шампанское... Вдохновенный монолог юноши был соткан из тем вечной любви, блестящей карьеры, умного дома в ближайшей перспективе и пока состоящего из одного экземпляра парка машин (его гордости и страсти). Свою речь юноша шутливо закончил словами: <<К тому же у меня папа --- генерал!>> --- и сделал официальное предложение.

Мимо столика, сгорбившись, прошла морщинистая, похожая на грецкий орешек старушка --- продавщица деревенских букетиков. Уловив заинтересованный взгляд спутницы, юноша ничуть не смутился и в очередной раз пошутил по поводу ее романтичности и непрактичности.

<<Я приготовил для тебя кое-что получше. Цветы! Только в отличие от... --- он пренебрежительно кивнул в сторону удаляющихся хризантем, --- словом, они будут радовать тебя не один день>>. Молодой человек преподнес невесте большую прозрачную коробку. Из пластикового окошка выглядывал ворот украшенного искусственными цветами свадебного платья.

Две пары глаз: в одной разлит дымящийся горячий шоколад, бархатный, золотистый, вязкий. В другой --- светло-синяя изморозь, ресницы присыпаны пеплом. Девушка пристально смотрела на своего спутника, в самую глубь сердца --- пыталась почувствовать, угадать, отыскать неподдельную искренность. Вспомнив онегинскую строчку <<Стихи и проза, лед и пламень>>, она усмехнулась. <<Наверное, это и есть счастье, а поэзия, картины --- для бумаги. Не может быть, чтобы и на этот раз померещилось...>> --- мысли светлячками вспыхивали, мелькали, не давая сосредоточиться, принять решение. За столиком тем временем становилось темнее: небо обволакивали густые молочные облака.

Над головами рявкнул гром, и через секунду на прохожих опрокинулось небо. Глинтвейн в чашках помутнел, а печенье устало раскисло. Дождевые капли, ледяные и колючие. Солнце предательски спряталось за молочным пологом, оставив растерянных людей мерзнуть в своих легких платьицах и футболках. Юноша увлек спутницу внутрь кафе, к клетчатым шерстяным пледам, но даже туда через трещинки в оконных рамах просачивался осенний холодок, от которого кожа покрывалась цыпками. Укутавшись в стеганые шали, влюбленные стали похожи на большущих неуклюжих бабочек, заботливо укрывавших друг друга крыльями. <<Нет, все же не мерещится>>, --- подумала девушка и уткнулась носом в его плечо. Они ждали, пока дождь утихнет, ждали молча и счастливо.

После грозы озябшие посетители стали понемногу показываться из своих укрытий, предзакатная площадь оживилась. Влюбленные поспешили к машине, чтобы успеть добраться домой засветло. Он заботливо взял ее за руку: <<Какая холодная!>>

<<А вот и моя любимица!>> --- юноша с восхищением продемонстрировал невесте новый спорткар. Стоит под кленом, отливает иссиня-черным, будто сплетен из ночного воздуха. Капот успел высохнуть и нагреться на солнце, от дождевых капель остались белесые разводы, покрывшие краску замысловатым узором.

<<Похоже на темный мрамор>>, --- обронила девушка, пока ее спутник бережно протирал автомобиль ворсистым полотенцем. Но сама она походила на мрамор куда больше: губы посинели, на замерзших руках контрастно просвечивали венки, шоколадные глаза немного воспалились от сырости и осеннего ветра --- уже не теплый напиток в них, а черные грустные кристаллики. Шевелить пальцами было слегка больно: они окостенели и продрогли, будто кровь превратилась в лед, а в подушечки воткнулись сотни крошечных иголок. Но девушка послушно ждала, когда юноша закончит свою работу. Он размеренно и обстоятельно полировал каждый сантиметр сначала полотенцем, а потом специальной бархатной тряпочкой, внимательно следя, чтобы не пропустить ни одной дождевой капли, ни одного мутного пятна. Редкие солнечные лучи из медовых сделались ржавыми, как бывает накануне сумерек. Холодало, и девушке казалось, что голубая жидкость от разводов, которой ее спутник обрызгивал машину, должна вот-вот превратиться в горстку снежинок. Через некоторое время спорткар был до блеска начищен: можно смотреться, как в зеркало. Девушка уже не могла скрыть мелкую дрожь от растекающегося по телу липкого холода. Она ежилась, переходя от одного солнечного пятнышка на асфальте к другому в поисках тепла, но это не помогало. Наконец, в надежде согреться она положила ладони на блестящий горячий капот. Темный металл впитал дневную жару и охотно поделился ею с озябшими бледными пальцами.

Увидев гримасу на исказившемся лице юноши, девушка инстинктивно отдернула руки. На капоте остались отпечатки. Она уловила мимолетный ненавидящий взгляд, грустно посмотрела на свои мраморные венки: <<Нет, все же померещилось>>.

Юноша растерянно смотрел вслед удаляющейся фигурке в легком оранжевом платье и не мог понять, что произошло.

Женщина очнулась, положила пожелтевший рисунок обратно в шкатулку, прогнала из мыслей подправленное фантазией воспоминание. Она никуда не ушла. Она села в машину, вышла замуж, поселилась в умном доме. Золотистые глаза никогда с тех пор не видели живых цветов. Она так и не стала художницей.
