\aauthor{Шаманова Дарья}

\ttitle{Двери}

В большом городе молодые люди не могут позволить себе сидеть сложа руки, отчего каждый со свойственной русскому человеку изобретательностью ищет верный способ добычи бабла. Вадим большого ума не имел, но имел блатных знакомых. Когда Вадим пришел просить помощи, его бравые знакомые заметили, что у него правильное лицо. И дали ему сложную, но важную работу. Вадим надевал мусорские шмотки и ходил по нужным квартирам с визитом, мол, помогите в раскрытии преступления. Блатные пасли удобную жилплощадь, а парень узнавал, как дела обстояли внутри. Естественно, вскоре квартирки аккуратно вычищали, если в них было хоть что-то ценное.

Сколько дверей перевидал Вадим за свою ряженую службу --- не сосчитать. Но самое приятное было проходить в дверь. Вадим не мог сформулировать сам, почему ему нравится такое простое и обычное действие, но воодушевление росло из чувства преодоления чужих границ. Именно из-за этого чувства людям так нравится бить лица, нарушать закон, спорить и ругаться. Есть что-то возбуждающее в выходе за любые рамки, и Вадим чувствовал, как в нем волной плещется восторг, когда он ступал на порог чужого дома.

Одну квартиру на первом этаже пасли долго. Ясно было, что внутри много ценного, что было видно даже из окна: широкая плазма, компьютер, у которого была неоновая подсветка, --- добро там было. Жил в той квартире одинокий молодой мужчина. Чем он занимался, было непонятно, но из дома выходил редко.

Нужно было идти на разведку. Вадим убедился, что хозяин дома (видел движение в окнах), и выдвинулся на дело.

Сначала он встретился с дверью: простая темная дверь из несвежего дерева. Звонка не было. Если нет звонка, значит, гостей не ждут --- нужно будет проявить настойчивость.

--- Милиция! --- громогласно кричал Вадим, тарабаня кулаками. --- Откройте, пожалста!

Дверь молчала. <<Нет, нужно дожать!>> --- решил Вадим.

Решение это было не рациональным, а чувственным --- очень хотелось перешагнуть за порог. Вадим кричал и колотил безостановочно.

Дверь распахнулась. На пороге появился нервный, будто сумасшедший, человек. Он выпрыгнул из темноты коридора, выпучив стеклянные глаза, и крикнул сдавленно:

--- Ну, что, что вам нужно?!

Вадим окинул его взглядом. На серой коже, как слезы, блестели масленые потные капли, волосы топорщились даже на руках, словно у дикого животного, кадык еле дрожал на худой жилистой шее. Это был такой человек, в котором не найдешь ничего привлекательного. Даже мокрые розовые губы торчали на плоском лице, как на тарелке. Уставившись на Вадима, человек задрожал подбородком с редкой щетиной, словно хотел заплакать.

--- Разрешите представиться, Михохин Василий Петрович, ваш участковый, --- сказал Вадим грудным уверенным голосом. --- Расследую преступление, разрешите вас допросить?

--- Преступление? --- человек дрогнул бровями. --- К-какое?

--- Да у ваших соседей квартиру обчистили, --- с чувством махнул рукой Вадим. --- Может, что-то видели или слышали? Мы еще и самих ваших соседей подозреваем… Давайте я пройду, задам пару вопросов и пойду. Просто помощь нужна, сами понимаете.

Обычно на этом моменте люди всматриваются в лицо Вадима и, убеждаясь в его правильности, иногда просят удостоверение, а потом пропускают внутрь. Человек же опустил взгляд и забормотал:

--- Помощь, помощь, помощь…

Вадим занес ногу и, не дождавшись разрешения, ступил на порог --- уши раскраснелись от удовольствия, --- и человек, пошатнувшись, отошел в сторону.

--- Я не готов был к гостям, --- угрюмо буркнул он.

--- Да всего пару вопросов, мне ваш быт неинтересен! --- улыбаясь, заверил Вадим, лихо снимая ботинки.

Человек закрыл дверь, но не на замок. Вадим, не услышав ругань замка, был рад. Не любил закрытых дверей.

--- Предлагаю поговорить в коридоре, --- смущаясь, предложил человек. --- У меня там…

Вадим, не слушая, уже прошел в комнату и увидел, что к люстре крепко привязана пыльная штора, затянутая петлей, под которой стоял небольшой табурет. За петлей была и плазма, и компьютер, и телевизор. Обычно Вадим сразу примечал все ценное, смотрел на расположение окон и на механизмы их открытия, но в этот раз он не отводил взгляда от петли. Окно, наполовину раздетое, пропускало ласковый дневной свет.

--- Мужик, ты чего это… --- выдохнул Вадим, не мигая.

Человек за его спиной виновато потупился, но он этого не видел. Штора продолжала притягивать все его внимание. А ведь он наблюдал, как сновал по квартире ее беспокойный хозяин, именно в этой нагой половине окна, а недостающая штора была вот здесь, под люстрой… Туго сглотнув, Вадим повернулся к человеку. Тот длинно и слабо стоял в проходе. Нужно было что-то сказать, и он ошалело спросил:

--- Тебя как зовут-то, мужик?

Человек поднял глаза, полные какой-то сумасшедшей тоски, и ответил тихо:

--- Вадим.

--- В смысле --- Вадим?! --- изумился Вадим.

Человек дернул плечами, выказывая непонимание, и ответил:

--- В прямом…

--- Странно, --- фыркнул Вадим.

Человек снова дернул плечами. Вадим резко повернулся к шторе и обратно.

--- Ты себя убить хочешь, да?

Человек скрестил руки на груди.

--- Вы же о преступлении поговорить хотели, --- напомнил он.

--- А это, по-твоему, не преступление? --- спросил Вадим сипло --- внезапно для себя.

--- Если вам нечего больше сказать, --- голос человека дрожал и булькал в горле, как скользкий комок мокрой ткани, --- то прошу уйти.

Вадим поморщился и размяк. Он снова кинул взгляд на петлю и, пододвинув под себя табурет, обрушился на него, повесив голову. Человек, стоявший в дверном проеме, расцепил руки. Худые и серые, они повисли на нем, как две сухие тряпки.

--- Да я не мент даже, --- внезапно признался Вадим. --- Так, ряженый…

--- В смысле? --- отрешенно спросил человек.

--- В прямом… Хожу по квартирам вот так, чтобы мы потом с мужиками их обчистили, осматриваюсь, а тут… Ты со своей шторой.

--- Получается, вам даже на руку, --- страшно усмехнулся человек, --- что я уже ухожу…

--- Ну, нельзя ж так! --- воскликнул Вадим, вскинув голову. --- Жить надо несмотря ни на что, жить!

--- Так вы и живите, а я… --- он с улыбкой кивнул на петлю, словно это была шутка.

--- Ну, а барахло твое куда? --- Вадим прищурился, глядя на него. --- Родственникам хотя бы?

--- Нет у меня… никого, --- человек вырвал последнее слово из собственного горла с колоссальным усилием и мотнул головой. --- Приходите вечером, да хоть ключи заберите, мне уже все равно.

--- Разве так можно?! Жить надо насмерть, зубами эту жизнь выгрызать, а ты…

--- А что ты обо мне знаешь?! --- резко воскликнул человек. --- Что ты можешь сказать обо мне?! Ничего! Ты вор, обманщик, а еще и судишь меня!

--- А у самого-то вся эта техника откуда?! --- вспылил Вадим в ответ.

--- Заработал, --- ослабев, вновь бесчувственно ответил человек.

Они помолчали.

Вадим думал, что это действительно ему на руку --- хоть сейчас вставай и уходи, но что-то человеческое все же кричало, что шторы должны висеть на окне, не на люстре. Впервые за долгое время он не знал, как поступить: уйти или остаться, отговорить? Человек же, облокотившись на косяк проема, стоял совершенно измученный и уставший и ждал, когда Вадим уйдет.

--- А чего ты это… --- буркнул Вадим, --- вешаться-то решил? Из-за бабы?

Молчание.

--- Скажи хоть, все равно повесишься, так хоть послушаю тебя напоследок.

--- Долго рассказывать, --- тихо сказал человек. --- Ключи на тумбочке.

Вадим встал с табурета, тупо оглядываясь по сторонам.

Он, наверное, псих, этот парень… Не уговоришь его жить, да и мужиков своих подводить нельзя --- все-таки дело, работа. Вон какой странный, так пусть вешается, раз хочется… Но ведь жалко его, ведь он тоже человек --- как уйти? Если уйдешь, получится, будто бы сам его убил --- не отговорил, не спас…

Вадим мялся. Человек, вздохнув, медленно прошел до тумбочки, сел на колени и открыл ее.

--- Тут есть сейф, я там деньги хранил, --- прошептал он. --- Пароль --- семерки. Четыре семерки.

--- И… много там у тебя? --- спросил Вадим отрешенно.

--- Триста тысяч.

--- Где ж ты бабла столько зарубаешь?

--- Работал… с компьютерами. Мне особо не на что тратить, а проблемы у многих… с компьютерами.

--- Понятно. Тогда я пойду.

--- Хорошо.

--- Ну, до свиданья.

Человек, все еще сидя на полу, только кивнул.

Он сумасшедший, просто сумасшедший, вот и все.

Вадим шел, не оборачиваясь, и почувствовал, как сам вспотел. Преодолев первый дверной проем, Вадим наклонился к собственным ботинкам. За спиной все застыло и молчало --- ни единого лишнего звука. Ноги как будто не слушались, да и руки тоже. Обувшись, Вадим направился к двери. Взялся за холодную плоскую ручку, открыл дверь. Неровно двинувшись туда и обратно, будто силился выйти, но не мог, с усилием разрезал ботинком воздух и ступил в подъезд. Тело свое он перенес резко, будто обожженный, и, хлопнув дверью, побежал по ступеням. Дверь подъезда --- железную, тяжелую, с большой тугой пружиной --- Вадим толкал плечом. Ему почудилось, что он не может выйти --- дверь толкает назад, --- но она все равно двинулась в сторону и выпустила его к свету и свежему воздуху.

В машине у подъезда ждал подельник. Он опустил стекло машины и, высунув маленькую голову, спросил:

--- Эу, Вадя, чего так долго? Чисто?

Вадим, не оборачиваясь, подошел к машине.

--- Так чисто или как?

--- Нечего там ловить, --- не своим голосом буркнул он. --- Х-хрень всякая…

Окно все еще приветливо сияло отсутствием одной шторы.
