\ssection[Список участников]{СПИСОК УЧАСТНИКОВ}

\ttitle{ПОБЕДИТЕЛИ}

\subttitle{Поэзия}

Ганаев Заур (г. Грозный) --- диплом 1-й степени.

Евстигнеева Елизавета (г. Москва) --- диплом 1-й степени.

Шалашова Александра (г. Самара) --- диплом 1-й степени.

Акулинина Яна (п. Добринка, Липецкая область) --- 

диплом 2-й степени.

Скляр Елена (г. Камышин) --- диплом 2-й степени.

Алексеева Наталия (г. Саратов) --- диплом 3-й степени.

Виноградова Ника (г. Чита) --- диплом 3-й степени.

Годвер Екатерина (г. Москва) --- диплом 3-й степени.

\subttitle{Проза}

Данильянц Ирина (г. Иркутск) --- диплом 1-й степени.

Тараканникова Мария (г. Москва) --- диплом 1-й степени.

Бикмуллина Зарина (г. Казань) --- диплом 2-й степени.

Гусева Милена (г. Выкса) --- диплом 2-й степени.

Шаманова Дарья (г. Челябинск) --- диплом 2-й степени.

Голубич Ирина (Минск, г. Беларусь) --- диплом 3-й степени.

Симбирев Максим (г. Саратов) --- диплом 3-й степени.

Солдатова Александра (г. Пятигорск) --- диплом 3-й степени.

\clearpage
\ttitle{НОМИНАЦИЯ \guillemotleftОСОБЫЙ ВЗГЛЯД\guillemotright}

\subttitle{Поэзия}

Бикмуллина Зарина (г. Казань).

Гаранина Елизавета (г. Нижний Новгород).

Ерофеевская Марина (г. Коряжма).

Киргетов Александр (г. Ярославль).

Макаров Владислав (Грузия, г. Тбилиси).

Назарова Лариса (г. Одинцово).

Пашковец Анна (г. Cевск).

Полецкая Стасия (г. Москва).

Родионов Иван (г. Котово).

Семичаевский Артемий (г. Южно-Сахалинск).

Татевосян Степан (г. Георгиевск).

Яжмина Яна (п. Кузьмоловский, Ленинградская область).

\subttitle{Проза}

Биндюк Екатерина (Казахстан, г. Караганда).

Головин Юрий (г. Нижний Новгород).

Деревянченко Ольга (г. Волгоград).

Назарова Лариса (г. Одинцово).

Свидерская Александра (г. Cамара).

Улитин Игорь (г. Ульяновск).

Фефелова Мария (г. Новосибирск).

Харитонова Екатерина (г. Москва).

Шлыкова Татьяна (г. Новоуральск).
