\aauthor{Скляр Елена}

\ttitle{***}
\begin{verse}
Пережили рассвет в переплете его предела, \\
Там, где черное солнце становится солнцем тем,\\
Ножевым, и купается в крови туманный, спелый,\\
Воскрешенный из падали август по счету n.\\!

Пропади оно пропадом, монстром из старой детской,\\
Погребенным под пологом, только ударит в дверь\\
Коридорным сиянием тот, кому не известно \\
Ничего об убийственной мощи дверных петель.\\!

Пропади оно в сливе намокшей багровой ватой,\\
Чтоб на память остался размазанный рудый след...\\
Сделай сноску, заря: я --- поэт, скотина, граната,\\
Или я твой набросанный наспех кривой портрет?\\!
\end{verse}

\ttitle{***}
\begin{verse}
Так тихо, будто ветер говорит\\
На языке, известном лишь влюбленным,\\
Из шелеста рождается санскрит;\\
На ветках нестареющего клена\\
Растет и зреет позабытый май.\\
Бессонному, болезненному сердцу,\\
Оставив до поры шутливый грай,\\
Ночные птицы исполняют скерцо\\
По партитуре бликов на реке.\\
Волна есть призрак будущего смеха,\\
Что теплится в расширенном зрачке\\
И скоро приумножится от эха,\\
Стремясь соединиться с темнотой,\\
С ее блаженным дышащим началом,\\
Стать снова нежно-зыбкою чертой\\
Меж бездною и кромкою причала.\\!
\end{verse}

\ttitle{***}
\begin{verse}
Так положено. Доски тлеют, фасад косеет \\
От тяжелого летнего ветра (от легкости праны).\\
Пыль врастает в пружинный скелет под кожей дивана\\
И курсирует вдоль, от серванта до батареи. \\
Шагу вторит ленивый скрип, черно-белые фото\\
Улыбаются с полок доверчиво-незнакомо;\\
Рядом дремлет посуда, крещенная прежде звоном,\\
И сервиз в ожидании будущего кого-то. \\
За старательно глаженой шторой --- зеленый саван;\\
Подоконник одет в паутинную власяницу,\\
Где под нею очки близоруко хранят страницы:\\
Lepidoptera; ниже --- злодейский бумажный лацкан.\\
Подпол лижет вода между мутных рядов варенья.\\
А в чердачных гнилушках растет и ваяет знамя,\\
Как порез, как плющ, как гравюра --- крылатая стая.\\
Как положено. Так оперяется безвременье.\\
И от этого легче едва ли.\\!
\end{verse}

\newpage
\ttitle{***}
\begin{verse}
Все очень примитивно. Сонный бог,\\
Зима и безвоздушное пространство\\
Повсюду. Впрочем, мир не так уж плох\\
В мгновения неловкого баланса\\
На перекресте сорванных орбит,\\
Где тлеет темнота и сингулярность\\
Мою к твоей по-дружески манит,\\
Пускай она все так же неполярна.\\!

Полет дается просто. В пустоте,\\
В трагическом пожаре атмосферы\\
Чужих планет, раздробленных систем\\
Спасают хладнокровие и мера,\\
Пустой вагон, наушники и дом ---\\
В далекой перспективе где-то рядом\\
Как будто есть. И взгляды об одном,\\
Поскольку ночью прятаться не надо...\\!

Приятно повстречаться. И привет\\
От старой доброй альфы Ориона.\\
А я ищу вращательный момент,\\
По впечатленью, как стрела Зенона,\\
И выхожу (лети, не обессудь)\\
Из функции бессмысленно линейной.\\
И как всегда расстегиваю грудь\\
В предчувствии большого притяженья.\\!
\end{verse}
