\aauthor{Виноградова Ника}

\ttitle{Круги}
\begin{verse}
Свобода слова, свобода выстрела.\\
Свобода веровать. Жить во лжи...\\
Мы нарисуем круги ветвистые\\
На тихом поле ржавелой ржи.\\
Пускай гадают, откуда линии,\\
Кто каждый колос к земле примял?\\
В холодной силе, в слепом бессилии\\
Однажды, может, сомнешь меня.\\
Я тоже лягу в ночи орнаментом,\\
Фигурой плоской на твердь земли,\\
И каждый колос, упавший замертво,\\
Во мне исчахнет и отболит.\\
Свобода слова. Свобода выстрела.\\
Свободна выжечь дотла любовь...\\
Пусть поле рдеет, полно змеистых\\
Не нарисованных мной кругов.\\!
\end{verse}

\ttitle{Молчание}
\begin{verse}
между встречей и расставанием необъятная пропасть слов.\\
это благо --- твое молчание...\\
это благо проклясть готов!\\
после шепота, после ропота, после крика в проем окна\\
оставляет в ночи сиротами\\
неуемная тишина!\\
и обруганным, необласканным, с оголенной, как нерв, душой,\\
закурю. будто пес закашляюсь,\\
прокоптив воспаленный шов,\\
что на сердце залег змеюкою. и бездонную эту боль\\
как младенца стою, баюкаю,\\
намолчавшись с самим собой...\\
а слова будто на кон ставились, будто дьявол ходил в крупье:\\
горло стянуто жгучей сталью, и\\
даже звука оттуда нет!\\
может, к лучшему? может, стерпится? может, шов зарастет\\
в груди?\\
ты уходишь по узкой лестнице,\\
и не хочется бередить!\\
это благо --- твое молчание --- принимаю и, не ропща,\\
я нутро раздеру отчаянным\\
горьким шепотом:\\
не прощай.\\!
\end{verse}

\ttitle{Атлант}
\begin{verse}
электроопоры атлантами держат тучи.\\
простужены звезды, и холодно фонарям.\\
снежинки к ним липнут, как белая сеть паучья.\\
по лужам замерзшим скользит золотая рябь,\\
а тени бегут котами ко мне под ноги,\\
и руки тепло ладоней твоих хранят...\\
наверно, в другой вселенной мы --- полубоги.\\
наверно, в другой вселенной простишь меня.\\
не быть мне титаном. спиною, увы, не вышел.\\
но как же хотелось на плечи тюком взвалить\\
все беды твои! и тяжесть <<семейной крыши>>\\
сдавила б хребет… до капельки свет разлит\\
по стылому парку. а старенькая аллея\\
избита ударами новеньких каблуков.\\
уходишь. ветра осенней хандрой болеют,\\
заразны, наверно. зимы ледяной укол\\
все ближе. а ты все дальше --- заботы, планы…\\
и новый герой заждался --- <<комфортить>>, греть…\\
мне б силы его. будь счастлива только, ладно?\\
уметь отпускать --- тоже чуточку быть атлантом:\\
стоять и считать снежинки на фонаре...\\!
\end{verse}

\ttitle{Чудовище}
\begin{verse}
любовь моя, зачем ты это нарисовал?\\
тебе заказали чудо.\\
волшебство!\\
чтобы замки устремили ввысь\\
остроконечные башни,\\
чтобы травы радужными мазками\\
будили закостенелое воображение\\
сонных экскурсантов,\\
чтобы герои полотен\\
парили жар-птицами\\
под фигурами облаков...\\
зачем ты это нарисовал?\\
чу-до-ви-ще.\\
оно смотрит на меня с темного портрета,\\
что украсил бы не tate modern,\\
а парадную залу люцифера.\\
оно мерзкое в своей древней хтонической мощи:\\
в размахе черных перепончатых крыльев,\\
в изгибах глянцевого скользкого тела,\\
в цепких переплетениях щупалец…\\
это твое волшебство?\\
гадкая пасть кривится,\\
впалые глаза монстра\\
заглядывают в души гостей\\
и разыскивают подобных ему\\
чу-до-вищ…\\
так зачем ты это нарисовал?\\
выплывешь из толпы вездесущих журналистов\\
и докучливых поклонников,\\
подойдешь в стильном костюме и дорогих туфлях,\\
с бокалом какого-нибудь сristal brut 1990,\\
обнимешь, глядя на первородную мерзость,\\
словно перед твоим усталым взором\\
мировой шедевр,\\
и прошепчешь:\\
<<любовь моя, на выставке столько картин…\\
зачем ты смотришь в зеркало?>>\\!
\end{verse}

\ttitle{Воздух}
\begin{verse}
если бы не было воздуха,\\
мы стали бы твердыми,\\
словно холодные камни,\\
брошенные ушедшим к другой земле господом.\\
если бы не было воздуха,\\
деревья выросли серебристыми,\\
вздыбив стволы из кварца к антрациту бескрайних небес;\\
и под безудержным солнцем\\
наша древесная кожа плавилась жидким воском,\\
обращаясь в прозрачный янтарь;\\
словно паучьи сети\\
расползлись по планете трещины ---\\
реками огненной лавы умылись бы мы поутру.\\
сердце --- кровавая яшма,\\
легкие --- опаловый кремень,\\
их кимберлитовой боли больше не расколоть.\\
если бы не было воздуха,\\
в извечном пожаре пустыни,\\
под черным агатовым небом,\\
под яростным, жгучим солнцем\\
во всю мощь твердокаменных легких\\
я бы дышал тобою.\\
ты\\
\hspace{1cm}бы\\
\hspace{2cm}дышала\\
\hspace{4cm}другим.\\!
\end{verse}
